怎麼不去死！ - 陳也

怎麼不去死！ - 陳也

名采論壇

這一輪，法庭新聞佔極多篇幅，睇求情信，大開眼界。佔旺清場被控藐視法庭的網媒前實習記者，聲淚俱下，形容過去三年被案件困擾，枕食難安，連累退休父母憂心，自己被迫辭去工作，以淚洗面，承認當日鹵莽，「社會激烈的動盪令她受到影響」，恨錯難返。

求情信名副其實，是要以情打動法官輕判，為了免於牢獄之苦，低低地躀一鋪是指定動作吧。但看看另一樁襲擊案，四名被告在機場聚集，向剛抵港的羅冠聰施襲，罪成獲刑，他們的求情表白是：假如體形魁梧的被告惡意出手，當事人傷勢點會咁輕，嚴重N倍呀。

言下之意，大叔佢已經忍手，動真格的話，就是何妖條友的金句：殺無赦！甚至實現蔡書記「刺刀見紅」的黨規！可惜，求情作可憐狀，指幾十年前在單親家庭長大，16歲出來打工…即係點？打工打得早，X埋人老母？唉，算了算了，四個被告三個已是兩蚊任搭地鐵的老人，求情也不忘打高齡牌，指自己心臟有事，需長期服藥啊，左動脈完全栓塞啊。媽的，真係心火盛，日本怪談推理大師京極夏彥有部作品很啱四位喪心老坑，書名一針見血就叫做，「怎麼不去死」！